\documentclass[14pt,a4paper,report]{ncc}
\usepackage[a4paper, mag=1000, left=2.5cm, right=1cm, top=2cm, bottom=2cm, headsep=0.7cm, footskip=1cm]{geometry}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage[colorlinks]{hyperref}
\usepackage{listings} 
\usepackage{caption}
\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
% \usepackage{flafter}
\DeclareCaptionFont{white}{\color{white}} 
\DeclareCaptionFormat{listing}{\colorbox{gray}{\parbox{\textwidth}{#1#2#3}}}
\captionsetup[lstlisting]{format=listing,labelfont=white,textfont=white}
\lstset{% Собственно настройки вида листинга
inputencoding=utf8, extendedchars=\true, keepspaces = true, % поддержка кириллицы и пробелов в комментариях
language=Pascal,            % выбор языка для подсветки (здесь это Pascal)
basicstyle=\small\sffamily, % размер и начертание шрифта для подсветки кода
numbers=left,               % где поставить нумерацию строк (слева\справа)
numberstyle=\tiny,          % размер шрифта для номеров строк
stepnumber=1,               % размер шага между двумя номерами строк
numbersep=5pt,              % как далеко отстоят номера строк от подсвечиваемого кода
backgroundcolor=\color{white}, % цвет фона подсветки - используем \usepackage{color}
showspaces=false,           % показывать или нет пробелы специальными отступами
showstringspaces=false,     % показывать или нет пробелы в строках
showtabs=false,             % показывать или нет табуляцию в строках
frame=single,               % рисовать рамку вокруг кода
tabsize=2,                  % размер табуляции по умолчанию равен 2 пробелам
captionpos=t,               % позиция заголовка вверху [t] или внизу [b] 
breaklines=true,            % автоматически переносить строки (да\нет)
breakatwhitespace=false,    % переносить строки только если есть пробел
escapeinside={\%*}{*)}      % если нужно добавить комментарии в коде
}

\begin{document}

% Переоформление некоторых стандартных названий
% \renewcommand{\chaptername}{Лабораторная работа}
\def\contentsname{Содержание}

% Оформление титульного листа
\begin{titlepage}
\begin{center}
\textsc{
Национальный исследовательский ядерный университет «МИФИ»\\[5mm]
Кафедра компьютерных систем и технологий.
}

\vfill

\textbf{
Лабораторная работа №: 3. Проектирование синхронных триггерных схем.\\[6mm]
}
\end{center}

\hfill
\begin{minipage}{.5\textwidth}
Выполнил студент:\\[2mm] 
Мельников Иван Алексеевич\\
группа: Б21-503\\
Login: Login: B21\_503\_14\\
Password: RG5dH65y\\[5mm]
\end{minipage}%
\vfill
\begin{center}
 Москва, \theyear\ г.
\end{center}
\end{titlepage}

% Содержание
\tableofcontents
\newpage

\section{Цель работы}
Изучить различную организацию синхронных триггерных схем;
овладеть методом логического проектирования синхронного двухступенчатого триггера; 
получить навыки проектрирования синхронных триггерных схем на VHDL;
приобрести опыт экспериментального исследования заданного типа триггера.

\subsection{Подготовка к ЛР}
\begin{itemize}
	\item Таблица переходов и матрицы переходов триггеров
	\item Таблицы функций возбуждения
	\item Эталонные диаграммы Вейча, минимизация
	\item Реализация ТТ с инвертором, И-НЕ и асинхронными входами NR, NS
	\item Ручное построение временной диаграммы
	\item Выражение для задержек (TT - Q, NQ) и их расчет
	\item Модель на VHDL
	\item Разработать схему экспериментального исследования
		(генератор, счетчик, подключение асинхронных входов предварительной
		установки, индикация (TT - Q1, NQ1, Q, NQ).
		Тригеры (4 шт. в  виде УГО)
\end{itemize}

\subsection{Порядок выполнения}
\begin{itemize}
	\item Cобрать схему TT-тригера и вывести при функциональном моделировании в Unit.
	\item Добавить в схему Триггер на DV
	\item Добавить в схему Триггер на JK
	\item Добавить в схему Триггер на VHDL
	\item Стенд для ТТ-триггера сдача 16-ти наборов
	\item Временное моделирование
\end{itemize}
\newpage

\section{Таблица переходов и матрицы переходов триггеров}
\subsection{Таблицы истинности}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$\overline{RS}$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{t} & t + 1 \\ \hline
			$\overline{S}$ & $\overline{R}$ & Q \\ \hline
			0 & 0 & X  \\ \hline
			0 & 1 & 1  \\ \hline
			1 & 0 & 0  \\ \hline
			1 & 1 & Q(t) \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$RS$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{t} & t + 1 \\ \hline
			$\overline{S}$ & $\overline{R}$ & Q \\ \hline
			0 & 0 & Q(t)  \\ \hline
			0 & 1 & 0  \\ \hline
			1 & 0 & 1  \\ \hline
			1 & 1 & X \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$D$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			t & t + 1 \\ \hline
			D & Q \\ \hline
			0 & 0 \\ \hline
			1 & 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$DV$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{t} & t + 1 \\ \hline
			V & D & Q \\ \hline
			0 & 0 & Q(t)  \\ \hline
			0 & 1 & Q(t)  \\ \hline
			1 & 0 & 0  \\ \hline
			1 & 1 & 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$JK$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			\multicolumn{2}{|c|}{t} & t + 1 \\ \hline
			J & K & Q \\ \hline
			0 & 0 & Q(t)  \\ \hline
			0 & 1 & 0  \\ \hline
			1 & 0 & 1  \\ \hline
			1 & 1 & $\overline{Q}(t)$ \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}
\newpage

\subsection{Матрицы переходов}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$RS$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			S & R & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			0 & X & 0 $-$ 0 \\ \hline
			1 & 0 & 0 $-$ 1 \\ \hline
			0 & 1 & 1 $-$ 0 \\ \hline
			X & 0 & 1 $-$ 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$\overline{RS}$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			$\overline{S}$ & $\overline{R}$ & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			1 & X & 0 $-$ 0 \\ \hline
			0 & 1 & 0 $-$ 1 \\ \hline
			1 & 0 & 1 $-$ 0 \\ \hline
			X & 1 & 1 $-$ 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$D$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|}
			\hline
			D & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			0 & 0 $-$ 0 \\ \hline
			0 & 1 $-$ 0 \\ \hline
			1 & 0 $-$ 1 \\ \hline
			1 & 1 $-$ 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$DV$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			D & V & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			$a_1$ & $\overline{a_1} b_1$ & 0 $-$ 0 \\ \hline
			1 & 1 & 0 $-$ 1 \\ \hline
			0 & 1 & 1 $-$ 0 \\ \hline
			$a_2$ & $a_2 b_2$ & 1 $-$ 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{$JK$-триггер}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			J & K & Q(t) $-$ Q(t+1) \\ \hline
			0 & X & 0 $-$ 0 \\ \hline
			1 & X & 0 $-$ 1 \\ \hline
			X & 1 & 1 $-$ 0 \\ \hline
			X & 0 & 1 $-$ 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}
	\newpage

\section{Синтез триггера с заданной таблицей перехода}
	
	\begin{table}[!ht]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Вариант 0216}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			$E_1(t)$ & $E_2(t)$ & Q(t+1) \\ \hline
			0 & 0 & Q(t) \\ \hline
			0 & 1 & Q(t) \\ \hline
			1 & 0 & 0 \\ \hline
			1 & 1 & 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

\subsection{Двухступенчатый триггер}


	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{TT}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			$N$ & C & $E_1$ & $E_2$ & Q(t) & Q(t + 1) & Переход & f1 & f2 \\ \hline 
			% N   C   e1  e2  t  t+1  П         f1  f2
			  0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			  1 & 0 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline
			  2 & 0 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			  3 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline
			  4 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			  5 & 0 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline
			  6 & 0 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			  7 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline

			% N   C   e1  e2  t  t+1  П         f1  f2
			  8 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			  9 & 1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline
			 10 & 1 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			 11 & 1 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline
			 12 & 1 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 1 & x  \\ \hline
			 13 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 $-$ 0 & 1 & 0  \\ \hline
			 14 & 1 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 $-$ 1 & 0 & 1  \\ \hline
			 15 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 1  \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\subsubsection{Минимализация}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{Эталонная диаграмма Вейча}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_1}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$C$}                 & 12 & 13 &  9 &  8                                & $\overline{E_2}$       \\ 
      		                               & 14 & 15 & 11 & 10                                & \multirow{2}{*}{$E_2$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{C}$}      &  6 &  7 &  3 &  2                                &                        \\
      		                               &  4 &  5 &  1 &  0                                & $\overline{E_2}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{f1}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_1}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$C$}                 &  1 &  1 &  x &  1                                & $\overline{E_2}$       \\ 
      		                               &  0 &  x &  x &  1                                & \multirow{2}{*}{$E_2$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{C}$}      &  1 &  x &  x &  1                                &                        \\
      		                               &  1 &  x &  x &  1                                & $\overline{E_2}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{f2}
		\label{tab2}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_1$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_1}$}  & .               \\
      		\hline
    \multirow{2}{*}{$C$}                 &  x &  0 &  1 &  x                                & $\overline{E_2}$       \\ 
      		                               &  1 &  1 &  1 &  x                                & \multirow{2}{*}{$E_2$} \\ 
    \multirow{2}{*}{$\overline{C}$}      &  x &  1 &  1 &  x                                &                        \\
      		                               &  x &  1 &  1 &  x                                & $\overline{E_2}$       \\ 
      		 \hline
      		 .                & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$ & .                        \\ 
		\hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\subsubsection{Функции возбуждений}

    \\ $\displaystyle f_1 = \overline{C} \lor E_1 \lor \overline{E_2} = C|\overline{E_1}|E_2$ 
    \\ $\displaystyle f_2 = \overline{C} \lor \overline{E_1} \lor E_2 = C|E_1|\overline{E_2}$ 

\subsection{ТТ с инвертором, И-НЕ и асинронными входами NR, NS}
	\newpage

\subsection{На основе JK-триггера}

	$\\$
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{JK}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			$N$ & $E_1$ & $E_2$ & Q(t) & Q(t + 1) & Переход & J & K \\ \hline 
			% N   e1  e2  t  t+1  П         J   K 
			  0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 0 & x  \\ \hline
			  1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 0  \\ \hline
			  2 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 0 & x  \\ \hline
			  3 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 0  \\ \hline
			  4 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & 0 & x  \\ \hline
			  5 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 $-$ 0 & x & 1  \\ \hline
			  6 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 $-$ 1 & 1 & x  \\ \hline
			  7 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & x & 0  \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\subsubsection{Минимизация}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{Эталонная диаграмма Вейча}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  6 &  7 &  5 &  4                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  2 &  3 &  1 &  0                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{J}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  1 &  x &  x &  0                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  0 &  x &  x &  0                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{K}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  x &  0 &  1 &  x                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  x &  0 &  0 &  x                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}
	
	\subsubsection{Результат}
    \\ $\displaystyle J = E_1E_2 = E_1|E_2$ 
    \\ $\displaystyle K = E_1 \overline{E_2} = E_1|\overline{E_2}$ 


\subsection{На основе DV-триггера}

	$\\$
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{DV}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
			\hline
			$N$ & $E_1$ & $E_2$ & Q(t) & Q(t + 1) & Переход & D & V \\ \hline 
			% N   e1  e2  t  t+1  П         D   V 
			  0 & 0 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & $a_0$ & $\overline{a_0}b_0$  \\ \hline
			  1 & 0 & 0 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & $a_1$ & $a_1 b_1$  \\ \hline
			  2 & 0 & 1 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & $a_2$ & $\overline{a_2}b_2$  \\ \hline
			  3 & 0 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & $a_3$ & $a_3 b_3$  \\ \hline
			  4 & 1 & 0 & 0 & 0 & 0 $-$ 0 & $a_4$ & $\overline{a_4}b_4$  \\ \hline
			  5 & 1 & 0 & 1 & 0 & 1 $-$ 0 & 0 & 1  \\ \hline
			  6 & 1 & 1 & 0 & 1 & 0 $-$ 1 & 1 & 1  \\ \hline
			  7 & 1 & 1 & 1 & 1 & 1 $-$ 1 & $a_7$ & $a_7 b_7$  \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

	\subsubsection{Минимизация}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{Эталонная диаграмма Вейча}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  6 &  7 &  5 &  4                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  2 &  3 &  1 &  0                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{D}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  1 &  $a_7$ &  0 &  $a_4$                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  $a_2$ &  $a_3$ &  $a_1$ &  $a_0$                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{V}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  1 &  $a_7b_7$ &  1 &  $\overline{a_4}b_4$                                                            \\ \hline
    	$\overline{E_1}$       &  $\overline{a_2}b_2$ &  $a_3b_3$ &  $a_1b_1$ &  $\overline{a_0}b_0$                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

	\subsubsection{Результат}
    \\ $\displaystyle D = E_2$ 
    \\ $\displaystyle V = E_1$ 

\section{Модель на VHDL}
\subsection{Таблица истинности}
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{DV}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|}
			\hline
			$N$ & $E_1$ & $E_2$ & Q(t) & Q(t + 1) \\ \hline 
			% N   e1  e2  t  t+1  П         D   V 
			  0 & 0 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
			  1 & 0 & 0 & 1 & 1 \\ \hline
			  2 & 0 & 1 & 0 & 0 \\ \hline
			  3 & 0 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
			  4 & 1 & 0 & 0 & 0 \\ \hline
			  5 & 1 & 0 & 1 & 0 \\ \hline
			  6 & 1 & 1 & 0 & 1 \\ \hline
			  7 & 1 & 1 & 1 & 1 \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}
	
\subsubsection{Минимализация}
		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{Эталонная диаграмма Вейча}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  6 &  7 &  5 &  4                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  2 &  3 &  1 &  0                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}

		\begin{table}[H]
		\tabcolsep7.5pt
		\caption{Q(t+1)}
		\begin{center}
		\begin{tabular}{c|c|c|c|c}
		\hline
      		.                & \multicolumn{2}{|c|}{$E_2$} & \multicolumn{2}{|c|}{$\overline{E_2}$}                 \\ 
    \hline
    $E_1$                  &  1 &  1 &  0 &  0                                                             \\ \hline
    $\overline{E_1}$       &  0 &  1 &  1 &  0                                                                    \\ 
    \hline
      		 .               & $\overline{Q}$ & \multicolumn{2}{|c|}{$Q$} & $\overline{Q}$                   \\ \hline
		\end{tabular}
		\end{center}
		\end{table}
	
\subsubsection{Результат}
    \\ $\displaystyle Q^{t+1} = (E_1 & E_2 \lor \overline{E_1} & Q)^{t} $ 

\subsubsection{Код}
\begin{lstlisting}[language=vhdl]
entity trigger is
	port (
		CLR, C, E1, E2: in BIT;
		Q: buffer BIT
	);
end trigger;

architecture trigger_arch of trigger is 
begin
	process (CLR, C)
	begin
		if CLR='1' then Q <= '0';
		elsif C'event and C='1' then
			Q <= ((E1 and E2) or (not E1 and Q))
		end if;
	end process;
end trigger_arch;
\end{lstlisting}

\section{Выражения для задержек}
	\begin{table}[H]
	\tabcolsep7.5pt
	\caption{Задержки}
	\begin{center}
		\begin{tabular}{|c|c|c|}
			\hline
			    & Расчет & Временное моделирование \\ \hline
			  	$t_{Q}^{10}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{Q}^{01}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{\overline{Q}}^{10}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{\overline{Q}}^{01}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{QJK}^{10}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{QJK}^{01}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{QDV}^{10}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{QDV}^{01}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{QVHDL}^{10}$ &  &  \\ \hline
			  	$t_{QVHDL}^{01}$ &  &  \\ \hline
		\end{tabular}
	\end{center}
	\end{table}

$t^{10} \leq 2$нс, $t^{01} \leq 3$нс \\
$t^{10}_{Q}(\ )$ =  \\
$t^{01}_{Q}(\ )$ =  \\
$t^{10}_{\overline{Q}}(\ )$ =  \\
$t^{01}_{\overline{Q}}(\ )$ =  \\
$t^{10}_{QJK}(\ )$ =  \\
$t^{01}_{QJK}(\ )$ =  \\
$t^{10}_{QDV}(\ )$ =  \\
$t^{01}_{QDV}(\ )$ =  \\
\newpage

\section{Временные диаграммы}


\end{document}

\end{document}
